炒樓同炒股有冇道德高下之分？ 樓價低位冇買同Bitcoin低位冇買有冇本質區別？

最近有朋友討論

朋友A: 炒樓係炒買人類居住基本需要 對社會冇貢獻 係吸血鬼
炒股票冇阻到其他人

朋友B: 炒樓令發展商 政府有大量收入 間接貢獻社會
炒股二級市場買賣 只不過係𣎴同人之間既交易 吸走左實體經濟既錢 間接拖累社會

另外就係 現今後生仔成日怪點解以前樓價平 但父母冇買樓 正廢物
咁後生仔錯過左bitcoin其實係咪都一樣 都係廢 兩者有冇本質區別

想知財經台巴絲係點諗

如果樓價 同股票有升有跌，可以拉埋一齊講。

炒股二級市場買賣:

我有比你收稅架

樓是必需品﹐股票不是
糖尿藥加價都比人屌啦

錯過左bitcoin其實係咪都一樣 都係廢

係

剩係講Bitcoin個度

睇下呢度連登仔幾多人踩Crypto 踩Bitcoin係scam係虛野又冇監管既多如牛毛，但其實自己根本完全冇理解過背後原理同優缺點，個個道聽途說，唔肯接受新事物，最後望住佢不斷升又話後悔又話錯過左，既然本身都冇諗過買既，而且本身都對呢樣野抗拒，咁究竟錯過乜撚野呢? 升幾多都唔關你班友事啦

任何投資投機賺到錢既人都會綜合各家之大成再自行判斷，不斷尋找機會不斷學習，未必賺到錢，但起碼肯接受新事物唔會固步自封，遲早會捉到機會。

咁當然啦，冇買bitcoin唔一定錯過，投資呢d野你識得睇既，你買牛熊都發到達，賺到錢理得你炒乜野。

你走先